'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 4 de juny de 2016
.\"    Manual: Documentaci\('o de la l\('inia d'ordres de les Qt
.\"    Source: Frameworks del KDE Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "4 de juny de 2016" "Frameworks del KDE Qt 5.4" "Documentaci\('o de la l\('inia d'ord"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Opcions comunes de la l\('inia d\*(Aqordres per a totes les aplicacions basades en el joc d\*(Aqeines de les Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIaplicaci\('o\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIaplicaci\('o Qt\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIestil\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIestil\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIfull\ d\*(Aqestil\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIfull\ d\*(Aqestil\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIport\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fInom_platforma[:opcions]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIcam\('i\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fItema_plataforma\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIconnector\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIicona\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fIt\('itol\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsessi\('o\fR]  [\fB\-display\fR\ \fInom_m\(`aquina:n\('umero_pantalla\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ i\ \-?\ al\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Opcions"


.PP
Les seg\(:uents opcions s\*(Aqapliquen a totes les aplicacions
Qt(TM):




.PP
\fB\-style=\fR \fIestil\fR / \fB\-style\fR \fIestil\fR
.RS 4


Establir l\*(Aqestil de la IGU de l\*(Aqaplicaci\('o\&. Els valors possibles dependran de la configuraci\('o del sistema\&. Si les Qt han estat compilades amb estils addicionals o si disposeu d\*(Aqestils addicionals com a connectors els quals estaran disponibles per a l\*(Aqopci\('o \-style de la l\('inia d\*(Aqordres\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIfull d\*(Aqestil\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIfull d\*(Aqestil\fR
.RS 4


Estableix el full d\*(Aqestil de l\*(Aqaplicaci\('o\&. El valor haur\(`a de ser un cam\('i d\*(Aqacc\('es a un fitxer que contingui el full d\*(Aqestil\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Imprimeix un missatge de depuraci\('o al final sobre el nombre d\*(Aqestris no destru\(:its a l\*(Aqesquerra i el nombre m\(`axim d\*(Aqestris existents, tot alhora\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Estableix la direcci\('o de la disposici\('o de l\*(Aqaplicaci\('o a
Qt::RightToLeft\&. Aquesta opci\('o est\(`a destinada a ajudar a depurar i no s\*(Aqha d\*(Aqutilitzar en producci\('o\&. El valor per omissi\('o \('es detectat autom\(`aticament de la configuraci\('o regional de l\*(Aqusuari (vegeu tamb\('e
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIport\fR
.RS 4


Activa el depurador de QML/JS amb un port especificat\&. El valor haur\(`a d\*(Aqestar format per port:1234[,bloc], on el bloc \('es opcional i fa que l\*(Aqaplicaci\('o esperi fins que un depurador es connecta amb ella\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fInom_plataforma[:opcions]\fR
.RS 4


Especifica el connector d\*(Aqabstracci\('o de la plataforma Qt (QPA \-Qt Platform Abstraction\-)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIcam\('i\fR
.RS 4


Especifica el cam\('i dels connectors a la plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fItema_plataforma\fR
.RS 4


Especifica el tema de la plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIconnector\fR
.RS 4


Especifica els connectors addicionals per carregar\&. L\*(Aqargument pot apar\(`eixer m\('ultiples vegades\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Especifica la geometria de la finestra per a la finestra principal emprant la sintaxi de X11\&. Per exemple: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIicona\fR
.RS 4


Estableix la icona per omissi\('o de la finestra\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fIt\('itol\fR
.RS 4


Estableix el t\('itol de la primera finestra\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsessi\('o\fR
.RS 4


Restaura l\*(Aqaplicaci\('o des d\*(Aquna sessi\('o anterior\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fInom_m\(`aquina:n\('umero_pantalla\fR
.RS 4


Canvia les visualitzacions en X11\&. Anul\(mdla la variable d\*(Aqentorn DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Especifica la geometria de la finestra per a la finestra principal en X11\&. Per exemple: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Nom\('es est\(`a disponible per a les platformes de Windows\&. XP utilitza di\(`alegs nadius a l\*(Aqestil XP i cap (none) els desactiva\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Empra el motor de tipus de lletra FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help i \-? al Windows\fR
.RS 4


Imprimeix totes les opcions i la descripci\('o de l\*(Aqaplicaci\('o\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Mostra la cadena sobre la versi\('o de l\*(Aqaplicaci\('o\&.
.RE





.SH "Vegeu tamb\('e"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autors"

.PP
P\(`agina de manual original escrita per en
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Actualitzada als Frameworks 5 per en
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
La informaci\('o d\*(Aqaquesta p\(`agina del manual \('es de la
\m[blue]\fBdocumentaci\('o de QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2, la
\m[blue]\fBdocumentaci\('o de QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
i la
\m[blue]\fBdocumentaci\('o de QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
documentaci\('o de QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
documentaci\('o de QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
documentaci\('o de QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
